盧偉聰認邊境巡邏有盲點

2018年11月18日

盧偉聰認邊境巡邏有盲點

將退休的警務處副處長劉業成檢閱香港警察學院昨舉行結業會操。

【本報訊】沙頭角邊境一幅香港土地被內地邊防人員跨境佔用6年都未被發現，警務處處長盧偉聰回應事件時承認目前邊境巡邏有盲點，部份香港土地因地理因素位於邊境圍網外，而駐守邊境的警員一般只會在圍網內巡邏。因應今次事件，警方會檢討巡邏邊界策略。

昨日警察學院結業禮由將退休的副處長劉業成檢閱，處長盧偉聰出席結業禮後表示，當年為打擊跨境走私及偷渡，在香港邊界設立邊界圍網，因工程技術可行性、山勢、地形及地質勘探評估等因素，圍網雖盡量貼近邊界，仍有部份香港土地在圍網外。

盧偉聰又指，邊界圍網之內設有邊界巡邏路，警方一般只會在該處巡邏，並且設有大光燈、閉路電視系統和電子感應，24小時監視。警方在有情報和行動需要時才會走出圍網，但警方最近都沒有類似情報與行動需要。警方會檢討邊界巡邏策略。

涂謹申轟疏忽職責

警方消息稱，「部份邊境地方地形險峻，斜坡又高，派人實地去巡邏視察有困難，亦未必睇到邊境情況，但針對今次事件，警方會研究加派警力行出圍網外嘅邊境地方巡邏」。

立法會保安事務委員會副主席涂謹申批評，盧偉聰的回應不可接受，閉路電視系統應該能夠監控真實邊界，應該正式調查邊境區指揮官是否疏忽職責。

而本月7日女警在深水埗港鐵站開槍阻截持𠝹刀男子事件，盧偉聰表示，經調查後確認女警是根據武力指引和當時環境作出合理和正確判斷，因為若她不採取行動可能已受傷，持刀男子亦可能走入列車，危及其他市民。

■記者麥卓溢

上一則
上一則
旅議會：11內地團無港導遊

下一則
下一則
濕紙巾塞倫敦渠 港媽撐環保自製濕棉布

指埋個點係邊你聽 都仲盲點